貿易戰打大豆牌美農民喊苦？ 結果竟一面倒續挺川普

中國大陸早先為報復美國關稅制裁，祭出對美部分農產品加徵25%關稅，引發讓對大豆有需求的大陸企業，瞄準了同為大豆生產國的巴西進口。此外，因美國大豆滯銷，大豆價格大跌，美國種植大豆的農民因找不到出口管道，農民叫苦連天，原本外界預期，共和黨會因川普祭出「大豆牌」流失選票，但選舉結果出爐，卻跌破眾人眼鏡。

這次美國期中選舉，民主黨以222席對上共和黨的199席，奪回眾議院的多數優勢，參議院結果則是以共和黨些微差距擊敗民主黨，川普這份期中考成績單可說是不甚理想。然而，這次選舉卻不如民主黨所料想得那麼成功，甚至在參議院還有減少席次，共和黨在預計受挫的農業州，還出現不少反對關稅的議員落選，支持關稅的議員當選的情況，這也代表著川普的農業政策將持續得到支持，一切恐怕要等到習川會舉行，才會可能發生轉機。

中美貿易戰導致美國農民叫苦連天，美國官方9月數據顯示，跟去年相比，美國的農場收入都轉為負成長，東半部地區更受重災，年收入減少達30%。

據外國財經媒體報導，川普開啟關稅戰，國內的製造業、食品業都出現反對聲浪，認為這最終會反噬美國經濟，為了打擊川普票倉，北京當局也對部分農產品課稅，希望川普可以在期中選舉失利，外界就認為這次在農業州、「鏽帶」（rustbelt）工業地區共和黨會受挫，然而結果卻出乎意料，這現象出現在俄亥俄州、亞利桑那州、印第安納州等選區。

食哂啲茄汁豆佢啦垃圾

呢個就係美國人同中國人既分別
中國人既愛國 只要損害自身利益即刻變節
美國人既愛國 點止一兩毛錢 付出生命都可以

將美國農民當係大陸班農民

駛撚去到咁遠同美國比
同泡菜比都比唔上
金融風暴嘅時候泡菜國民捐金救國
支那人嘅反應係排隊換美金

加洲輸
其他洲贏

希望侵侵打撚殘支那

其實最勇武係呢啲農民

由蒙古人入侵到清人入侵
都係越打越多

汪精衛政權

人地英國打布爾人 打美國
係要不停由本土調兵

都一堆所謂國軍投共

國民劣質